############################ Referências ############################

#### 1 - Descoberta de Conhecimento ####

 
@BOOK {2004:Zhang,
    author    = "Shichao Zhang and Chengqi Zhang and Xindong Wu",
    title     = "Knowledge Discovery in Multiple Databases",
    publisher = "Springer Science \& Business Media",
    year      = "2004"
}


@book{2005:Goldschmidt,
author={Ronaldo Goldschmidt and Emmanuel Passos}, 
title = {Data Mining: um Guia Prático},
publisher ={Editora Campus Elsevier},
year={2005}
}

@article{2007:Fayyad-Stolorz,
 author = {Usama Fayyad and Paul Stolorz},
 title = {Data mining and KDD: Promise and challenges},
 journal = {Elsevier Science},
 issue_date = {April 1997},
 volume = {13},
 number = {2},
 month = Apr,
 year = {1997},
 pages = {},
 url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0167739X97000150},
 doi = {https://doi.org/10.1016/S0167-739X(97)00015-0},
 publisher = {Elsevier Science },
 address = {Microsoft Research, One Microsoji Way, Redmond, WA 98052, USA}
}

@article{1997:Fayyad,
 author = {Usama, Fayyad and Gregory, Piatetsky-Shapiro  and Padhraic, Smyth},
 title = {From Data Mining to Knowledge Discovery in Databases},
 journal = {AI Magazine Volume 17 Number 3 (1996) (© AAAI)},
 issue_date = {January 1997},
 volume = {17},
 number = {3},
 month = jun,
 year = {1997},
 issn = {1022-0038},
 pages = {38--54},
 url = {http://dx.doi.org/10.1007/s11276-006-0724-8},
 doi = {10.1007/s11276-006-0724-8},
 publisher = {Kluwer Academic Publishers},
 address = {Hingham, MA, USA}
} 

@article{1997:Fayyad-Stolorz,
 author = {Usama Fayyad and Paul Stolorz},
 title = {Data mining and KDD: Promise and challenges},
 journal = {Elsevier Science},
 issue_date = {April 1997},
 volume = {13},
 number = {2},
 month = Apr,
 year = {1997},
 pages = {-1},
 url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0167739X97000150},
 doi = {https://doi.org/10.1016/S0167-739X(97)00015-0},
 publisher = {Elsevier Science },
 address = {Microsoft Research, One Microsoji Way, Redmond, WA 98052, USA}
} 

@article{2014:Potes,
 author = {Potes Ruiz P.A. and Kamsu-Foguem B.and Grabot B.},
 title = {An Interactive Approach for the Post-processing in a KDD Process.},
 journal = {IFIP Advances in Information and Communication Technology},
 volume = {348},
 number = {1},
 year = {2014},
 issn = {978,-3-662-44738-3},
 pages = {94},
 url = {https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-662-44739-0_12},
 doi = {https://doi.org/10.1007/978-3-662-44739-0_12},
 publisher = {Springer, Berlin, Heidelberg},
 address = {Laboratoire Génie de Production / INP-ENIT - Université de Toulouse 47, Avenue d’Azereix, BP 1629, F-65016 Tarbes Cedex – France}
} 

@incollection{2011:data-mining,
title = "Preface",
editor = "Ian H. Witten and Eibe Frank and Mark A. Hall",
booktitle = "Data Mining: Practical Machine Learning Tools and Techniques (Third Edition)",
publisher = "Morgan Kaufmann",
edition = "Third Edition",
address = "Boston",
pages = "403 - 406",
year = "2011",
series = "The Morgan Kaufmann Series in Data Management Systems",
isbn = "978-0-12-374856-0",
doi = "https://doi.org/10.1016/B978-0-12-374856-0.00010-9",
url = "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/B9780123748560000109"
}

@ARTICLE{2009:weka,

    title = "The WEKA Data Mining Software: An Update",
    author = "Mark Hall and Eibe Frank and Geoffrey Holmes and Bernhard Pfahringer",
    volume = "11",
    publisher = "SIGKDD Explorations",
    year = "2009",
    pages = "10-10",
    edition = "4"
}

@book{2010:DataMiningHandBook,
author = {Maimon, Oded and Rokach, Lior},
year = {2010},
month = {01},
pages = {},
title = {Data Mining and Knowledge Discovery Handbook, 2nd ed},
isbn = {9780387098227}
}

@electronic{han2012mining,
  added-at = {2013-04-15T17:17:42.000+0200},
  address = {Waltham, Mass.},
  author = {Han, Jiawei and Kamber, Micheline and Pei, Jian},
  biburl = {https://www.bibsonomy.org/bibtex/2beb274b9aeaebb87f5423781b6839f54/hotho},
  description = {Data Mining: Concepts and Techniques (Morgan Kaufmann Series in Data Management Systems): Amazon.de: Jiawei Han, Micheline Kamber, Jian Pei: Englische Bücher},
  interhash = {247a70f1f22ce1914e46d7ff6f43e378},
  intrahash = {beb274b9aeaebb87f5423781b6839f54},
  isbn = {0123814790},
  keywords = {data mining tobuy},
  publisher = {Morgan Kaufmann Publishers},
  refid = {818321921},
  timestamp = {2013-04-15T17:17:42.000+0200},
  title = {Data mining concepts and techniques, third edition},
  url = {http://www.amazon.de/Data-Mining-Concepts-Techniques-Management/dp/0123814790/ref=tmm_hrd_title_0?ie=UTF8&qid=1366039033&sr=1-1},
  year = 2012
}

@inproceedings{agrawal93association,
  added-at = {2009-01-31T19:14:57.000+0100},
  address = {New York, NY, USA},
  author = {Agrawal, Rakesh and Imieli;ski, Tomasz and Swami, Arun},
  biburl = {https://www.bibsonomy.org/bibtex/2c471f1ca660f1beebd4cc79787180127/steff83},
  booktitle = {SIGMOD '93: Proceedings of the 1993 ACM SIGMOD international conference on Management of data},
  description = {Mining association rules between sets of items in large databases},
  doi = {http://doi.acm.org/10.1145/170035.170072},
  interhash = {51138a142393790fdda4482573812d63},
  intrahash = {c471f1ca660f1beebd4cc79787180127},
  isbn = {0-89791-592-5},
  keywords = {associationrules},
  location = {Washington, D.C., United States},
  pages = {207--216},
  publisher = {ACM Press},
  timestamp = {2009-01-31T19:14:57.000+0100},
  title = {Mining association rules between sets of items in large databases},
  url = {http://cs.sungshin.ac.kr/~jpark/HOME/References/agrawal_sigmod93.ps},
  year = 1993
}

@article{Sotiris-Dimitris-2006,
    title = {Association Rules Mining: A Recent Overview},
    publisher = {GESTS International Transactions on Computer Science and Engineering},
    pages = {71-82},
    author = {Sotiris Kotsiantis and  Dimitris Kanellopoulos },
    url = {https://pdfs.semanticscholar.org/73a1/9026fb8a6ef5bf238ff472f31100c33753d0.pdf},
    year = 2006,
}

@article{2014-kaur,
    title = {ECLAT Algorithm for Frequent Itemsets Generation},
    publisher = {International Journal of Computer Systems},
    author = {Manjit kaur and Urvashi Grag},
    url = {https://www.researchgate.net/publication/303523871_ECLAT_Algorithm_for_Frequent_Item_sets_Generation},
    year = 2014,
}

@article{2019:Rahman,
    title = {Data Cleaning in Knowledge Discovery Database-Data Mining (KDD-DM)},
    publisher = {Research Gate},
    author = {Fauziah Abdul Rahman and Rahimah Kassim and Zirawani Baharum and Helmi Adly Mohd. Noor},
    url = {https://www.researchgate.net/publication/338116654_Data_Cleaning_in_Knowledge_Discovery_Database-Data_Mining_KDD-DM},
    year = {2019},
}

@book{2019:Pathia,
 author   = {Partek Bhatia},
 title    = {Data Mining and Data Warehousing: Principles and Practical Techniques},
 publisher= {Cambridge Univesity Press},
 year     = {2019}
}

@book{2006:Pang,
 author   = {Pang-ning Tan and Michael Steinbach and Vipin Kumar},
 title    = {Introduction to Data Mining},
 publisher= {Pearson},
 year     = {2006}
}

@book{2003:Blaiewicz,
 author   = {Jacek Blaiewicz and Wieslaw Kubiak and Tadeusz Morzy and Marek Rusinkiewicz},
 title    = {Handbook on Data Management In Information Systems},
 publisher= {Springer},
 year     = {2003}
}

@article{2014:Hamad,
    title = {Data Pre-processing for knowledge discovery},
    publisher = {Research Gate},
    author = {Mortadha Hamad and Banaz Anwer Qader},
    url = {https://www.researchgate.net/publication/319019536_Data_Pre-processing_for_knowledge_discovery},
    year = {2014},
}

# 2 - Hanseníase 

@ONLINE {2017:WHO,
    author = "World Health Organization WHO",
    title  = "Weekly epidemiological record",
    month  = "jan",
    year   = "2017",
    url    = "http://apps.who.int/iris/ bitstream/10665/255149/1/WER9217.pdf"
}

@ONLINE {2017:MinisterioSaude,
    author = "Ministério da Saúde",
    title  = "Informação em Saúde. Epimiológica e morbidade. Hanseníase",
    month  = "jan",
    year   = "2017",
    url    = "www2.datasus.gov.br/DATASUS/index. php?area=0203\&id=31032752"
}

@ARTICLE {2005:Monteiro,
    author  = "Lorena Dias Monteiro and Francisco Rogerlândio Martins-Melo  and Aline Lima Brito and Mauricélia da Silveira Lima and Carlos Henrique Alencar and Jorg Heukelbach",
    title   = "Tendências da hanseníase no Tocantins, um estado hiperendêmico do Norte do Brasil, 2001-2012",
    journal = "Scielo",
    year    = "2015",
    volume  = "31",
    number  = "5",
    pages   = "971-980"
}



@ONLINE{2016:Sinan,
    author = "Brasil. Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde. Departamento de Vigilância Epidemiológica Brasil",
    title  = "Sistema de Informação de Agravos de Notificação – Sinan: normas e rotinas",
    year   = "2006",
    url    = "http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/sistema_informacao_agravos_notificacao_sinan.pdf"
}

@ONLINE {Sinan,
    author = "Brasil. Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde. Departamento de Vigilância Epidemiológica",
    title  = "O Sinan",
    year   = "2006",
    url    = "http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/sistema_informacao_agravos_notificacao_sinan.pdf"
}

@article{2006:Scollard,
 author = {D. M. Scollarda and L. B. Adams and T. P. Gillis and J. L. Krahenbuhl and R. W. Truman and D. L. Williams},
 title = {The Continuing Challenges of Leprosy},
 journal = {Clin Microbiol Rev},
 issue_date = {April 2006},
 volume = {19},
 month = Apr,
 pages = {338–381},
 year = {2006},
 url = {https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/17350495},
 doi = {10.1128/CMR.19.2.338-381.2006}
}

@book{2007:TavaresMarinho,
author={Walter Tavares and Luiz Alberto Carneiro Marinho}, 
title = {Rotinas de diagnóstico e tratamento das doenças infecciosas e parasitárias},
publisher ={Atheneu},
edition = {2},
year={2007}
}



@ONLINE {2019:GuiaVigilanciaSaude,
    author = "Brasil. Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde. Coordenação-Geral de Desenvolvimento da Epidemiologia em Serviços",
    title  = "Guia de Vigilância em Saúde",
    month  = "dec",
    year   = "2019",
    url    = "http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/guia_vigilancia_saude_3ed.pdf"
}
@BOOK {2003:MedicinaTropical,
    author    = "Sérgio Cimerman and Benjamin Cimerman",
    title     = "Medicina Tropical",
    publisher = "Atheneu",
    year      = "2003"
}

@ARTICLE {2007:SomeiUra,
    author  = "Somei Ura",
    title   = "TRATAMENTO E CONTROLE DAS REAÇÕES HANSÊNICAS",
    journal = "Hansenologia Internationalis",
    year    = "2007",
    pages   = "67-70"
}

@BOOK {2013:PatologiaGeral,
    author    = "José Lopes De Faria",
    title     = "Patologia geral :  fundamentos das doencas, com aplicacoes clinicas",
    publisher = "GEN - Guanabara Koogan",
    year      = "2003",
    edition   = "fourth"
}

@ONLINE {2015:PlanoEstadualSaudeTocantins,
    author = "Tocantins. Secretaria da Saúde.",
    title  = "Plano Estadual de Saúde - Tocantins 2016-2019",
    year   = "2015",
    url    = "http://www.conass.org.br/pdf/planos-estaduais-de-saude/TO_PES%20SES-TO%202016-2019.pdf"
}

@ONLINE {web-md-leprosy,
    author = "Stephanie S. Gardner, MD",
    title  = "Leprosy Overview",
    month  = "apr",
    url    = "https://www.webmd.com/skin-problems-and-treatments/guide/leprosy-symptoms-treatments-history#1"
}

@ARTICLE {2014:JoelCarlos,
    author  = "Joel Carlos Lastória and Marilda Aparecida Milanez Morgado de Abreu",
    title   = "Leprosy: review of the epidemiological, clinical, and etiopathogenic aspects - Part 1",
    journal = "Scielo",
    year    = "2014",
    pages   = "209",
    month   = "apr"
}

@ONLINE {2017:GuiaPraticoHanseniase,
    author = "Secretaria de Vigilância em Saúde. Departamento de Vigilância das Doenças Transmissíveis. Ministério da Saúde",
    title  = "Guia prático sobre a hanseníase",
    year   = "2017",
    url    = "https://portalarquivos2.saude.gov.br/images/pdf/2017/novembro/22/Guia-Pratico-de-Hanseniase-WEB.pdf"
}

@Manual{2003:ReacaoHanseniase,
    title    = {{Hanseníase: Episódios Reacionais}},
    author   = {NT Foss and CS Souza and IMB Goulart and HS Gonçalves and M Virmond},
    organization={Sociedade Brasileira de Hansenologia e Sociedade Brasileira de Dermatologia},
    month    = Jul,
    year     = {2004},
}



@ONLINE {2017:BilikDemirCicek,
    author = "Leyla Bilik and Betul Demir and Demet Cicek",
    title  = "Leprosy Reactions, Hansen's Disease - The Forgotten and Neglected Disease",
    month  = "dec",
    year   = "2017",
    url    = "https://www.intechopen.com/books/hansen-s-disease-the-forgotten-and-neglected-disease/leprosy-reactions"
}

# 3 - Visualização de Dados 

@BOOK {DataVisualization,
    author    = "Chun-houh and Chen Wolfgang Härdle and Antony Unwin",
    title     = "Handbook of Data Visualization",
    publisher = "Springer",
    year      = "2008"
}

@MISC{(Ed.)98datavisualization,
    author = {Chandrajit Bajaj (Ed.) and Chandrajit Bajaj and C Fl John Wiley},
    title = {Data Visualization Techniques},
    year = {1998}
}

@ARTICLE {2012:DataVisualzationInfografics,
    author  = "Vitaly Friedman",
    title   = "Data Visualization and Infographics",
    journal = "Smashing Magazine",
    year    = "2012"
}

@ONLINE {2014:Acceture,
    title = "Entendendo a visualização de dados",
    year  = "2014",
    author = "Acceture",
    url   = "https://www.accenture.com/_acnmedia/pdf-45/accenture-entendedo-de-dados.pdf"
}


# 4 - Geoprocessamento 

@BOOK {PauloRoberto,
    author    = "Paulo Roberto Fitz",
    title     = "Geoprocessamento sem complicação",
    publisher = "Oficina de Textos",
    year      = "2008",
    address   = "Trav. Dr. Luiz Ribeiro de Mendonça , 4  CEP 01420-040. São Paulo -  Brasil"
}

@BOOK {RobertoRosa,
    author    = "Roberto Rosa",
    title     = "INTRODUÇÃO AO GEOPROCESSAMENTO",
    publisher = "UNIVERSIDADE FEDERAL DE UBERLÂNDIA. INSTITUTO DE GEOGRAFIA
LABORATÓRIO DE GEOPROCESSAMENTO",
    year      = "2013"
}

@ONLINE {2000:Moura,
    author = "Ana Clara Mourão Moura",
    title  = "Contribuições metodológicas do geoprocessamento à Geografia",
    month  = "mar",
    year   = "2000",
    url    = "<http://www.cgp.igc.ufmg.br/centrorecursos/apostilas/geoplan20 01.pdf"
}

@article{1986:ClarkeKeith,
author = {Clarke, Keith},
year = {1986},
month = {12},
pages = {175-184},
title = {Advances in Geographic Information Systems},
volume = {10},
journal = {Computers, Environment and Urban Systems},
doi = {10.1016/0198-9715(86)90006-2}
}

@ARTICLE {1997:KennethLynch,
    author  = "Kenneth E. Foote and Margaret Lynch",
    title   = "Geographic Information Systems as an Integrating Technology: Context, Concepts, and Definitions",
    journal = "Department of Geography, University of Texas at Austin",
    year    = "1997"
}

# 5 - Estatística 

@ARTICLE {2010:Natrella,
    author  = "Natrella M",
    title   = "e-Handbook of Statistical Methods",
    journal = "NIST/SEMATECH",
    year    = "2010"
}

@BOOK {Larson-Farber,
    author = " Ron Larson and Betsy Farber",
    title = "Estatística Aplicada",
    publisher = "Pearson Education do Brasil",
    year = "2015",
    edition = "6ª Edição"
}

@BOOK {Bussab-Morettin,
    author = " Wilton de O. Bussab and Pedro A. Morettin",
    title = "Estatística Aplicada",
    publisher = "Editora Saraiva",
    year = "2010",
    edition = "6ª Edição"
}



# 6 - Saúde Pública 

@ONLINE {2008:SaudeTocantins,
    title = "SUS e Tocantins: 20 anos de história",
    month = "oct",
    year  = "2008",
    url   = "https://secom.to.gov.br/noticias/sus-e-tocantins-20-anos-de-historia-21744/"
}

@ONLINE {2000:RegionalizacaoSaude,
    author = "Ministério da Saúde Tocantins",
    title  = "Regionalização da Saúde Tocantins - História e Mapas",
    url    = "https://saude.to.gov.br/planejamento-/-desenvolvimento-de-politicas-de-saude/desenvolvimento-de-politicas-de-saude/regionalizacao-da-saude-tocantins---historia-e-mapas/"
}

@ARTICLE {1987:Fee,
    author  = "Elizabeth Fee",
    title   = "Disease and Discovery: A History of the Johns Hopkins School of Hygiene and Public Health 1916–1939",
    journal = "Johns Hopkins University Press",
    year    = "1987"
}

@ARTICLE {1948:Chave,
    author  = "S.P.W Chave",
    title   = "The Origins and Development of Public Health",
    journal = "Oxford University Press",
    year    = "1984",
    volume  = "1"
}

@ONLINE {WHO:European,
    author = "World Health Organization WHO",
    title  = "Public health services",
    year   = "2012",
    url    = "http://www.euro.who.int/en/health-topics/Health-systems/public-health-services/public-health-services"
}

@article{CARVALHO2013,
   title = {A saúde pública no Brasil},
   journal = {Estudos Avançados},
   author={Carvalho, Gilson},
   ISSN = {0103-4014},
   language = {pt},
   URL = {http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0103-40142013000200002&nrm=iso},
   volume = {27},
   year = {2013},
   month = {00},
   pages = {7 - 26},
   publisher = {scielo}
   }
   
   @ARTICLE {Winslow,
    author  = "Winslow CEA",
    title   = "The untilled field of public health",
    journal = "Science",
    year    = "1920",
    volume  = "51",
    pages   = "23-33"
}

@INBOOK{2015:WHO-Breda,
author = "Breda, Joao and Wijnhoven, Trudy and Gabrijelcˇicˇ, Mojca and Sigfrid, Louise",
year = "2015",
month = "01",
pages = "113 - 134",
title = "Facets in Public Health in Europe",
doi = "10.13140/RG.2.1.1469.8324"
}

@INBOOK{2005:TWF,
author = "Baptista TWF",
year = "2005",
pages = "11-41",
title = "O direito à saúde no Brasil: sobre como chegamos ao sistema único de saúde e o que esperamos dele",
}

@INBOOK{1989:Costa,
author = "Costa JF",
year = "1989",
title = "História da psiquiatria do Brasil: um corte ideológico",
}

@ONLINE {2014:CDC,
    author = "Centers for Disease Control and Prevention (CDC)",
    title  = "Introduction to Public Health. In: Public Health 101 Series",
    year   = "2014",
    url    = "https://www.cdc.gov/publichealth101/public-health.html"
}

@ONLINE {2015:WhatSUS,
    author = "Jairnilson Silva Paim",
    title  = "O que é o SUS",
    year   = "2015",
    url    = "http://www.livrosinterativoseditora.fiocruz.br/sus/"
}

@ONLINE {2010:Galvao,
    author = "Dr. Márcio Antônio Moreira Galvão",
    title  = "ORIGEM DAS POLÍTICAS DE SAÚDE PÚBLICA NO BRASIL: DO BRASIL-COLÔNIA A 1930",
    year   = "2010",
    url    = "https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/origem_politicas_saude_publica_brasil.pdf"
}

@ONLINE {FunasaComunica,
    author = "Assessessoria de Comunicação",
    title  = "Cronologia Histórica da Saúde Pública",
    year   = "2017",
    url    = "http://www.funasa.gov.br/cronologia-historica-da-saude-publica"
}

# Lei de exemplo
@Article{Lei:12038:2012,
  author       = {Brasil},
  title        = {Lei nº 12.651, de 25 de maio de 2012. Dispõe sobre a proteção da vegetação nativa; altera as Leis nº 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as leis nº 4.771, de 15 de setembro de 1965, e 7.754, de 14 de abril de 1989, e a Medida Provisória nº 2.166-67, de 24 de agosto de 2001; e dá outras providências},
  journal      = {Diário Oficial [da] República Federativa do Brasil},
  year         = {2012},
  date         = {2012-05-28},
  organization = {Brasil},
  issn         = {1677-7042},
  url          = {http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2011-2014/2012/Lei/L12651.htm},
  urldate      = {2017-02-24},
  address      = {Brasília, DF},
  shorttitle   = {Lei nº 12.651/2012},
  timestamp    = {2018-07-28},
}

# Lei 
@Article{PortariaConsolidacao:4:2017,
  author       = {Brasil},
  title        = {PORTARIA DE CONSOLIDAÇÃO Nº 4, DE 28 DE SETEMBRO DE 2017; Consolidação das normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde.},
  journal      = {Diário Oficial [da] República Federativa do Brasil},
  year         = {2017},
  date         = {2017-09-28},
  organization = {Brasil},
  issn         = {1677-7042},
  url          = {http://portalsinan.saude.gov.br/images/documentos/Legislacoes/Portaria_Consolidacao_4_28_SETEMBRO_2017.pdf},
  urldate      = {2017-02-24},
  address      = {Brasília, DF},
  shorttitle   = {Portaria nº 4 de 2007},
  timestamp    = {2017-09-28},
}

@INBOOK{1993:Brito,
author = "Brito LSF",
year = "1993",
pages = "145 - 146",
address      = {Brasília, DF},
title = "Sistema de informações de agravos de
notificação - Sinan",
}

@Misc{2016:OSinan,
 author   = {Portal do Sinan},
 year     = {2016},
 title    = {O Sinan},
 note     = {Último acesso em 20/09/2020},
 howpublished= {\url{http://portalsinan.saude.gov.br/o-sinan}},
}


# 7 - Outros

#  Metodologia Científica

@BOOK {LAKATOS,
    author = "Maria de Andrade Marconi and Eva Maria Lakatos",
    title = "Fundamentos de metodologia científica",
    publisher = "Editora Atlas S.A",
    year = "2003",
    edition = "5ª Edição",
}


@BOOK {2013:MetologiaTrabalhoCientifico,
    author    = "Cleber Cristiano Prodanov and Ernani Cesar de Freitas",
    title     = "Metodologia do trabalho científico: Métodos e Técnicas da Pesquisa e do Trabalho Acadêmico",
    publisher = "Universidade Feevale",
    year      = "2013",
    address   = "Campus I: Av. Dr. Maurício Cardoso, 510 – CEP 93510-250 – Hamburgo Velho – Novo Hamburgo – RS",
    edition   = "second"
}

 
@BOOK {2002:MetologiaCientifica,
    author    = "Amado L. Cervo and Pedro A. Bervian",
    title     = "Metodologia Científica",
    publisher = "Universidade Feevale",
    year      = "2002",
    edition   = "fifth"
}

@BOOK {1986:Brandao,
    author   = "Zaia Brandão and Anna Maria Bianchini Baeta and Any Dutra Coelho Rocha",
    title     = "Evasão e repetência no Brasil: a escola em questão",
    publisher = "Rio de Janeiro : Achiamé",
    year      = "1986",
    edition   = "second"
}

@BOOK {1987:Trivinos,
    author    = "A. N. S TRIVIÑOS",
    title     = "Introdução à pesquisa em ciências sociais: a pesquisa qualitativa em educação",
    publisher = "Atlas",
    year      = "1987",
    edition   = "second"
}

@BOOK {2009:SilveiraGehardt,
    author    = "Denise Tolfo Silveira and  Tatiana Engel Gehardt",
    title     = "Métodos de pesquisa",
    publisher = "Editora da UFRGS",
    year      = "2009",
    edition   = "second"
}



@ONLINE {2013:AedesAegypr,
    author = "MINISTÉRIO DA SAÚDE",
    title  = "Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti – LIRAa – para Vigilância Entomológica do Aedes aegypti no Brasil",
    year   = "2013",
    url    = "http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/manual_liraa_2013.pdf"
}

@ONLINE {2004:DiagnosticoDengue,
    author = "Secretaria de Vigilância em Saúde, Ministério da Saúde",
    title  = "Programa Nacional de Controle da Dengue. Diagnóstico rápido nos municípios para vigilância entomológica de Aedes aegypti no Brasil: metodologia para avaliação dos índices de Breteau e predial. Brasília",
    month  = "jan",
    year   = "2004"
}

@article{ALVES1991,
   title = {Plano amostral para cálculo de densidade larvária de Aedes aegypti e Aedes albopictus no Estado de São Paulo, Brasil},
   journal = {Revista de São Paulo},
   author={Maria Cecília G.P Alves and Maria do Carmo},
   ISSN = {0034-8910},
   language = {pt},
   URL = {http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0034-89101991000400003&nrm=iso},
   volume = {25},
   year = {1991},
   month = {08},
   pages = {251 - 256},
   publisher = {scielo},
   }

@ONLINE {1998:Lei2952,
    author = "Diário Oficial da Prefeitura Municipal de Nova Iguaçu",
    title  = "Lei nº. 2.952, de 17 de dezembro de 1998. Complementar à Lei nº. 006, de 12 de dezembro de 1997.  1999",
    month  = "dec",
    year   = "1998"
}

@ONLINE {2020:Alpha,
    author = "American Health Association Alpha",
    title  = "What is Public Health?",
    year = "2020",
    url    = "https://www.apha.org/What-is-Public-Health"
}

@article{Ribeiro:2009,
   title = {O sistema público de saúde e as ações de reabilitação no Brasil},
   journal = {Scielo},
   author={Carla Trevisan Martins Ribeiro; Marcia Gonçalves Ribeiro; Alexandra Prufer Araújo; Lívia Rodrigues Mello; Luciana da Cruz Rubim; Joyce Espírito Santo Ferreira},
   ISSN = {0034-8910},
   language = {pt},
   URL = {https://scielosp.org/article/rpsp/2010.v28n1/43-48/},
   year = {2009},
   month = {07},
   publisher = {scielo},
}

@ONLINE {2010:Bravo,
    author = "Maria Inês Souza Bravo",
    title  = "Política de Saúde no Brasil",
    year = "2009",
    url    = "http://www.fnepas.org.br/pdf/servico_social_saude/texto1-5.pdf"
}

@ONLINE {2020:Taveira,
    author = "Beatriz Angélica, Victória Taveira",
    title  = "A SAÚDE PÚBLICA NO BRASIL: UM BREVE
RESGATE HISTÓRICO [1500-1990]",
    year = "2020",
    url    = "https://www.denem.org.br/wp-content/uploads/2020/05/A-SAÚDE-PÚBLICA-NO-BRASIL-1500-1990-DENEM-2020.pdf"
}

@BOOK {2007:Palm, 
    author = "Jairnilson Silva Paim",
    title  = "Reforma sanitária Brasileira: contribuição para a compreensão e crítica",
    year = "2007",
}

@MastersThesis{2006:Kobus,
 author   = {Luciana Schleder Gonçalves Kobus},
 title    = {Aplicação da descoberta de conhecimento em bases de dados para identificação de usuários com doenças cardiovasculares elegíveis para programas de gerenciamento de caso},
 school   = {Pontifícia Universidade Católica do Paraná, Brasil},
 year     = {2006},
}






